{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051959",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "곡성 태안사 적인선사탑_1"
    },
    "text": "竹谷面泰安寺の北側の丘に位置した僧侶ジョクインの船社ヒェチョルの僧塔は南谷城の泰安寺ジョクイン禅師塔と呼ばれ、僧侶の舎利や遺骨を安置するミョタプだ。僧塔は死を追悼して尊敬心を表現するために建てられたもので、塔碑とともにヒェチョルの生涯と業績を記録した南谷城の泰安寺ジョクイン禅師塔碑が隣に位置している。861年に建設されたこの僧塔はヒェチョルが統一新羅時代に入籍した後建てられたものであり、泰安寺で入寂すると、景文王によって\"敵である\"という諡号と\"兆輪清浄\"というタプホを受けた。この僧塔は八角、原糖型にて製作されており、高さは3.1mだ。基壇部は下台石、ジュンデソク、サンデソクで構成されており、下台石には中上を彫刻して、上の段には獅子像を彫刻した。ジュンデソクとサンデソクには各面に知った像が彫刻されていて、サンデソクにはアンリョンを彫刻して飾った。塔身部は僧侶の舎利を保管するところで、四天王像と文の形を彫刻した装飾がある。ジブンドルはパルモジブンの形で製作され、垂木とキワッゴル、軒丸瓦のような細部的な装飾が施されていて、相輪部はたたり、ボクバル、ボリュン、宝珠などにより、完全な形が飾られている。全般的に保存状態が良好で、基壇夫婦から相輪部まで彫刻された装飾は精巧で美しく彫刻されており、芸術的価値に優れている。1963年に宝物に指定されたこの僧塔は統一新羅僧塔の様式を研究するために重要な資料と評価されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "ヒェチョルの船社ヒェチョルの僧塔はどこに位置していましたか？",
            "answer": "竹谷面泰安寺の北側の丘に位置していました。"
        },
        {
            "question": "泰安寺ジョクイン禅師塔碑はなんと呼ばれていましたか？",
            "answer": "南谷城の泰安寺ジョクイン禅師塔碑と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "僧塔は何のために建てられたものでしょうか？",
            "answer": "死を追悼して尊敬心を表現するために建てられたものです。"
        },
        {
            "question": "ヒェチョルの生涯と業績を記録した碑はどこに位置していましたか？",
            "answer": "ヒェチョルの船社ヒェチョルの僧塔の隣に位置していました。"
        },
        {
            "question": "この僧塔はいつ建設されましたか？",
            "answer": "861年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "この僧塔の形状はどのようなものでしたか？",
            "answer": "八角、原糖型で製作されていました。"
        },
        {
            "question": "この僧塔の高さは何メートルでしたか？",
            "answer": "3.1メートルでした。"
        },
        {
            "question": "この僧塔はどのような装飾が施されていましたか？",
            "answer": "基壇部には下台石、ジュンデソク、サンデソクで構成され、獅子像などが彫刻されていました。塔身部には四天王像と文の形の装飾がありました。"
        },
        {
            "question": "この僧塔はどのような諡号とタプホを受けましたか？",
            "answer": "ヒェチョルは景文王によって'敵である'という諡号と'兆輪清浄'というタプホを受けました。"
        },
        {
            "question": "この僧塔はどのような評価を受けていますか？",
            "answer": "統一新羅僧塔の様式を研究するために重要な資料と評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 448,
        "QA": 377
    }
}